1. Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch
try...catch используется, например, для поймания ошибки в js коде для того чтобы несмотря на ошибку код дальше продолжал работать и эта ошибка была скрыта от пользователя. Также можно создать собственную ошибку для, например, проверки.